%============================================================================
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex
%============================================================================
\documentclass[english,cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{comment}

\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]

\include{macros}

\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  %\usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \usepackage[unicode,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2015,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Verifikace ukazatelových programů pomocí lesních automatů},  %nazev prace v cestine
  title.en={Verification of Pointer Programs Based on Forest Automata}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Martin Hruška},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Lukáš Holík, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Mgr.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={lesní automaty, formální verifikace, statická analýza, složité datové struktury, stromové automaty, zpětný běh, predikátová abstrakce.}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={forest automata, formal verification, static analysis, complex data structures, tree automata, backward run, predicate abstraction.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={
	  Lesní automaty jsou formalismem používaným pro analýzu a verifikaci programu, které pracují s dynamickými datovými strukturami.
	  Koncept lesních automatů je založen na stromových automatech a verifikační procedura na tomto konceptu postavená byla implementována v nástroji Forester.
	  Ten implementuje vlastní knihovnu pro manipulaci se stromovými automaty.
	  Nicméně existuje knihovna VATA, která obsahuje vysoce efektivní implementaci algoritmů
	  pro práci se stromovými automaty a to především algoritmů pro test inkluze jazyků stromových automatů,
	  což je stěžejní operace i při práci s lesními automaty.
	  Prvním cílem této práce je tedy vytvoření varianty nástroje Forester založené na knihovně VATA.
	  Druhým cílem je potom rozšíření verifikační procedury založené na lesních automatů o zpětný běh, který
	  při nalezení chyby ve verifikovaném programu slouží k určení toho, zdali je chyba skutečná nebo byla způsobena
	  abstrakcí použitou během průběhu verifikace, což je informace použitelná pro zjemnění predikátové abstrakce.
	  První cíl byl již splněn a varianta nástroje Forester používající knihovnu VATA se účastnila soutěže SV-COMP 2015.
  }, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={
	  Forest automata are formalism used for analysis and verification of programs manipulating dynamic data structures.
	  Forest automata are based on tree automata and shape analysis related to forest automata has been implemented in Forester tool.
	  Forester has its own implementation of tree automata.
	  However, there is the VATA library which implements the efficient algorithms for the tree automata manipulation,
	  especially the efficient algorithms for the checking language inclusion of tree automata what is operation
	  crucial also for verification procedure based on forest automata.
	  The first goal of this thesis is to implement version of Forester tool that uses VATA library for tree automata manipulation.
	  The second goal of this thesis is to extend forest automata based verification with backward run that checks whether
	  a found error is a spurious or real one what could be used for refinement of predicate abstraction.
	  The first goal has been already fulfill and the variant of Forester using the VATA library participated in the competition SV-COMP 2015.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením\\ pana Mgr. Lukáše Holíka, Ph.D.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Rád bych poděkoval vedoucímu této práce, Mgr. Lukáši Holíkovi, Ph.D., za odborné rady a vedení při tvorbě této práce.
  Dále bych rád poděkoval Ing. Ondřeji Lengálovi za četné konzultace, během kterých mě trpělivě seznamoval s nástrojem Forester, a Prof. Ing. Tomáši Vojnarovi, Ph.D.
  za poskytnuté rady během konzultací.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
